%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{sql}{
  \begin{question}{select1}

    On considère une table \texttt{Eleve}.

    Quelle commande SQL permet d'extraire tous les attributs des élèves de la \texttt{classe} "T2"
    et d'afficher le résultat selon l'ordre alphabétique de l'attribut \texttt{nom}?

    \begin{reponses}
      \bonne{SELECT * FROM Eleve WHERE classe = "T2" ORDER BY nom;}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM "T2" ORDER BY nom;}
      \mauvaise{SELECT * FROM Eleve WHERE classe = "T2";}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM Eleve WHERE "T2" ORDER BY nom;}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{sql}{
  \begin{question}{select2}

    On considère une table \texttt{Prof}.

    Quelle commande SQL permet d'extraire tous les attributs des professeurs de la \texttt{discipline}
    "mathématiques" et d'afficher le résultat selon l'ordre croissant de l'attribut \texttt{age}?

    \begin{reponses}
      \bonne{SELECT * FROM Prof WHERE discipline = "mathématiques" ORDER BY age;}
      \mauvaise{SELECT * FROM "Prof" ORDER BY age;}
      \mauvaise{SELECT nom, age FROM Prof WHERE discipline = "mathématiques";}
      \mauvaise{SELECT * FROM Prof WHERE "mathématiques" ORDER BY age;}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{interface}{
  \begin{question}{pile}

    Quelle opération ne fait pas partie de l'interface d'une pile ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{retirer l'élément le plus ancien de la pile}
        \mauvaise{retirer l'élément le plus récent de la pile}
        \mauvaise{ajouter un élément à la pile}
        \mauvaise{créer une pile vide}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{interface}{
  \begin{question}{file}

    Quelle opération ne fait pas partie de l'interface d'une file ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{retirer l'élément le plus ancien de la file}
        \bonne{retirer l'élément le plus récent de la file}
        \mauvaise{ajouter un élément à la file}
        \mauvaise{créer une file vide}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{type}{
  \begin{question}{fifo}

    Une structure de donnée en file correpond à situation de type
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{First In First Out}
      \mauvaise{Last In First Out}
      \mauvaise{First In Last In}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{type}{
  \begin{question}{lifo}

    Une structure de donnée en pile correpond à situation de type
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{First In First Out}
      \bonne{Last In First Out}
      \mauvaise{First In Last In}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}


\element{cout}{
  \begin{question}{coutliste}

    Le nombre d'opérations pour insérer un élément dans une liste chaînée \dots
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{est constant.}
        \mauvaise{dépend de la taille de la liste.}
        \mauvaise{dépend de la position de l'élément à insérer.}
        \mauvaise{dépend de l'élément à insérer.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{pile}{
  \begin{question}{empiler1}
    \begin{multicols}{2}
      On donne les définitions d'une classe Cellule et Pile ci-contre.\\

      Choisir l'implémentation de la méthode de la classe Pile \mintinline{python}{empiler(self, v)}
      permettant d'empiler un élément de type Cellule dans une Pile.

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, self.tete)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, self.suivante)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.suivante = Cellule(v, self.tete)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, None)}}
      \end{reponses}

      \pyfile{7}{17}{qcm_poo.py}

    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{pile}{
  \begin{question}{empiler2}
    \begin{multicols}{2}
      On donne les définitions d'une classe Cell et Pile ci-contre.\\

      Choisir l'implémentation de la méthode de la classe Pile \mintinline{python}{empiler(self, v)}
      permettant d'empiler un élément de type Cell dans une Pile.

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, self.contenu)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, self.suivante)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.suivante = Cell(v, self.contenu)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, None)}}
      \end{reponses}

      \pyfile{19}{29}{qcm_poo.py}

    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{liste}{
  \begin{questionmult}{occurence}\bareme{b=0.5}
    \begin{multicols}{2}
      On considère la classe \texttt{Cell} possédant les attributs \texttt{valeur} (de type
      \texttt{int}) et \texttt{suivante} (de type \texttt{Cell}).\\
      
      Que renvoie la fonction  \texttt{myst} définie ci-contre ?

      \pyfile{1}{7}{fonction.py}
    \end{multicols}
    \begin{reponses}
      \bonne{True si la liste définie par \texttt{lst} contient un élement de valeur \texttt{v}.}
      \bonne{False si la liste définie par \texttt{lst} ne contient pas d'élement de valeur \texttt{v}.}
      \mauvaise{Le rang du dernier élément dans la liste \texttt{lst}.}
      \mauvaise{\texttt{True} si la liste \texttt{lst} n'est pas vide}
    \end{reponses}

  \end{questionmult}
}


\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire la  fonction \mintinline{python}{nombre_occurence} qui prend  en paramètres un tableau 
    d'entiers \mintinline{python3}{tab} et un entier \texttt{n} et qui renvoie le nombre d'occurences 
    de \texttt{n} dans \texttt{tab}.

    \AMCOpen{lines=6}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}
    
    \explain{
      C1 : écrire une signature de fonction / C2 : utiliser un accumulateur de boucle
      C3 : parcourir une liste / C4 : écrire une condition   
      \pyfile{9}{14}{fonction.py} }
  \end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{11}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large SQL
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{sql}{tout}
  \restituegroupe{tout}


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Structures linéaires de données
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{interface}{tout}
  \copygroup[1]{cout}{tout}
  \copygroup[1]{type}{tout}
  \copygroup[1]{pile}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \newpage

  \restituegroupe{liste}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
